中頭傷者：會再上街

中頭傷者：會再上街

Pepe（化名）7.21當日站在示威者最前線，懷疑遭警員開槍擊中頭部。

數以萬計市民周日參與反送中遊行後，到中聯辦外示威，晚上退到上環信德中心一帶與防暴警察對峙。至晚上10時多，有示威者向警方防線投擲油漆，而警方則先後發射四五輪、每輪5至10枚不等的催淚彈還擊。

警察公共關係科總警司謝振中昨表示，7.21當晚警方共使用55枚催淚彈、5枚橡膠子彈、24枚海綿彈，但無使用布袋彈，認為使用的武力是合法和相稱。對於有指當晚有警員在未有警示下，由天橋上向橋下開槍，謝指，警員當時在天橋見到地下有人擲磚，因此發射海綿彈制止。警方指並不是首次在行動中使用海綿彈。他又說，當日警方見到有示威者擲汽油彈，警方亦有林士街停車場撿獲一個未使用的汽油彈，警方會進行化驗。

相關新聞：十八鄉主席：千祈唔好犯我哋

Pepe左腦後頭皮有一寸裂傷，需要到醫院縫4針。

「嗙」一聲即倒地

一直守在最前線的Pepe（化名）表示，每當警方施放催淚彈後，他們會待煙霧散去，再盡量向前推進，為身後的人爭取空間。但在多次衝突中，他不慎丟了頭盔，結果在晚上約10時45分上前投擲雜物後就疑似中槍，「一轉身行咗兩步，個頭好痛，我聽到好響『嗙』一聲，行多兩步真係頂唔順啦趴咗喺地下。」

Pepe指當時腦後傳來劇痛，但意識清醒，隨即由在場人士抬離前線。有急救員建議叫白車馬上送院，但他擔心到公立醫院有被捕風險，終在朋友協助下到私家醫院治理，僅稱是意外受傷。診治後發現左後方頭皮有一寸長裂傷，經麻醉縫4針後即時出院，目前癒合進度良好。

肯定事前冇警告

他肯定當時警員開槍前未曾警告或舉旗，質疑有人以水平角度射擊，旨在瞄準示威者上半身，「呢個政權其實真係有必要咁樣去對待香港市民咩？」記者翻查當日紀錄，警方大約在晚上11時13分首次出示警告開槍的橙旗，但有學生報稱早於晚上10時44分已拍到有警員持雷鳴登槍向示威者連續開槍。

Pepe稱待傷勢好轉即會再走上街頭，重申政府未曾回應五大訴求，「如果我作為一個土生土長嘅香港人我都唔企出嚟，我真係唔敢想像我可以喺香港去繼續開枝散葉」。

人權觀察成員王浩賢表示，布袋彈及橡膠子彈嚴重可致命，應以下半身作目標減低殺傷力，但強調無論如何均不適合作為人群控制手段。

相關新聞：7.21上環開84槍 警發射海綿彈

上一則
上一則
7.21上環開84槍 警發射海綿彈

下一則
下一則
街坊回家硬食催淚彈

十八鄉主席：千祈唔好犯我哋
7.21上環開84槍 警發射海綿彈
街坊回家硬食催淚彈
青年亂棍中救黑衣乘客
拒認遲到場 警：僅39分鐘
AO促獨立調查 公務員釀罷工
1823主任斥警將槍指向人民
800醫護聯署譴責政府
新地向商戶發逃生路線指引
新西聯網增候召醫護
諮詢會被狙擊 林鄭甩底
楊潤雄放風研撤通識必修
四高官校友聯署譴責促下台
四女生尖沙嘴無聲抗暴政
西環集中營：元朗恐襲 嚇死商界
警黑涉勾結 民陣接力舉報
沙田友區會抗議警暴
藍絲北區會搗亂 民建聯扯貓尾
泰媒：拳手認受僱元朗打人
航空界今向旅客宣傳反送中
捷克集會 內地人踩場破壞
反送中東主 被屈藏攻擊性武器
彩虹連儂牆毆兩男 紋身漢被捕
警禁元朗遊行 發起人：一個都照行連登仔變陣 7.27「悼李鵬」

PEPE IS THE BEST

#撤回逃犯條例
#撤回暴動定性
#撤銷所有抗爭者控罪
#追究警隊濫暴
#追究警黑勾結
#立即實行雙普選

光復香港 時代革命 林奠贖罪

懷疑冒警人士殺人未遂，
要求警方徹查

佢無戴頭盔？

比人爆頭都出黎呀 你呢？

啲狗無性
大家要齊裝出街

保重身體

Pepe

多休息 有咩需要記得講啊!

射我隻Pepe 仆街黑警同你死過

光復香港

pepe

Pepe下次唔好再跌頭盔啦

Pepe巴打請保重

可能有事，但都照上